Title: Colubrina elliptica (Sw.) Briz. & Stern
Description: Duis aliquam convallis nunc. Proin at turpis a pede posuere nonummy. Integer non velit.
Image: https://source.unsplash.com/random/?blue
Date: 17/9/2021
Keywords: article
Category: Lotstring
Author: Eayo
Tags: website
Published: true
Background: #194e19
Color: #e7ab6d
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Primum in nostrane potestate est, quid meminerimus? Ab hoc autem quaedam non melius quam veteres, quaedam omnino relicta. Non igitur bene. Sin dicit obscurari quaedam nec apparere, quia valde parva sint, nos quoque concedimus; Istic sum, inquit. Duo Reges: constructio interrete. 


	Quis hoc dicit?
	Facillimum id quidem est, inquam.
	Non igitur bene.
	Pudebit te, inquam, illius tabulae, quam Cleanthes sane commode verbis depingere solebat.
	Magna laus.
	Nam quibus rebus efficiuntur voluptates, eae non sunt in potestate sapientis.
	Non semper, inquam;
	Quod etsi ingeniis magnis praediti quidam dicendi copiam sine ratione consequuntur, ars tamen est dux certior quam natura.
	Recte dicis;
	Tum Quintus: Est plane, Piso, ut dicis, inquit.




	Non enim, quod facit in frugibus, ut, cum ad spicam perduxerit ab herba, relinquat et pro nihilo habeat herbam, idem facit in homine, cum eum ad rationis habitum perduxit.



Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? Contineo me ab exemplis. Sed ad bona praeterita redeamus. Hoc est vim afferre, Torquate, sensibus, extorquere ex animis cognitiones verborum, quibus inbuti sumus. Idque testamento cavebit is, qui nobis quasi oraculum ediderit nihil post mortem ad nos pertinere? Sed eum qui audiebant, quoad poterant, defendebant sententiam suam. Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. Varietates autem iniurasque fortunae facile veteres philosophorum praeceptis instituta vita superabat. 


	Quae animi affectio suum cuique tribuens atque hanc, quam dico.
	Eam tum adesse, cum dolor omnis absit;
	Quamquam ab iis philosophiam et omnes ingenuas disciplinas habemus;
	Sed residamus, inquit, si placet.



Sed quanta sit alias, nunc tantum possitne esse tanta. Quo plebiscito decreta a senatu est consuli quaestio Cn. Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali. Quamquam id quidem, infinitum est in hac urbe; 


	Quae quo sunt excelsiores, eo dant clariora indicia naturae.
	Cur igitur, cum de re conveniat, non malumus usitate loqui?
	Bonum appello quicquid secundurn naturam est, quod contra malum, nec ego solus, sed tu etiam, Chrysippe, in foro, domi;
	Quis animo aequo videt eum, quem inpure ac flagitiose putet vivere?



Quia, si mala sunt, is, qui erit in iis, beatus non erit. Quae cum ita sint, effectum est nihil esse malum, quod turpe non sit. Satis est ad hoc responsum. Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro; Videmusne ut pueri ne verberibus quidem a contemplandis rebus perquirendisque deterreantur? Si enim ad populum me vocas, eum. Non igitur potestis voluptate omnia dirigentes aut tueri aut retinere virtutem. Ratio quidem vestra sic cogit. Quae cum dixisset paulumque institisset, Quid est? Tum mihi Piso: Quid ergo? Invidiosum nomen est, infame, suspectum. 

Sed ego in hoc resisto; Sed haec quidem liberius ab eo dicuntur et saepius. Tum ille: Ain tandem? Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. 


	Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere.
	Etenim si delectamur, cum scribimus, quis est tam invidus, qui ab eo nos abducat?




Dicis eadem omnia et bona et mala, quae quidem dicunt ii,
qui numquam philosophum pictum, ut dicitur, viderunt:
valitudinem, vires, staturam, formam, integritatem
unguiculorum omnium bona, deformitatem, morbum, debilitatem
mala.

Inquit, respondet: Quia, nisi quod honestum est, nullum est
aliud bonum! Non quaero iam verumne sit;




	Laboribus hic praeteritis gaudet, tu iubes voluptatibus, et hic se ad ea revocat, e quibus nihil umquam rettulerit ad corpus, tu totus haeres in corpore.




	Quid ergo?
	A villa enim, credo, et: Si ibi te esse scissem, ad te ipse venissem.
	Idemne, quod iucunde?
	Is es profecto tu.
	Nos commodius agimus.
	Deinde disputat, quod cuiusque generis animantium statui deceat extremum.



Modo etiam paulum ad dexteram de via declinavi, ut ad Pericli sepulcrum accederem. Et quod est munus, quod opus sapientiae? Callipho ad virtutem nihil adiunxit nisi voluptatem, Diodorus vacuitatem doloris. Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos. Rationis enim perfectio est virtus; Sed nimis multa. Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. 


Nam illud vehementer repugnat, eundem beatum esse et multis
malis oppressum.

Cum id quoque, ut cupiebat, audivisset, evelli iussit eam,
qua erat transfixus, hastam.



Cur fortior sit, si illud, quod tute concedis, asperum et vix ferendum putabit? Quod quidem iam fit etiam in Academia. Neque enim disputari sine reprehensione nec cum iracundia aut pertinacia recte disputari potest. Quamvis enim depravatae non sint, pravae tamen esse possunt. Et quidem saepe quaerimus verbum Latinum par Graeco et quod idem valeat; Sed plane dicit quod intellegit. 

Nec enim, dum metuit, iustus est, et certe, si metuere destiterit, non erit; Fortitudinis quaedam praecepta sunt ac paene leges, quae effeminari virum vetant in dolore. Nam Metrodorum non puto ipsum professum, sed, cum appellaretur ab Epicuro, repudiare tantum beneficium noluisse; Et hanc quidem primam exigam a te operam, ut audias me quae a te dicta sunt refellentem. Prioris generis est docilitas, memoria; Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Miserum hominem! Si dolor summum malum est, dici aliter non potest. Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio? Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? At hoc in eo M. 

Id est enim, de quo quaerimus. Deinde prima illa, quae in congressu solemus: Quid tu, inquit, huc? Hi curatione adhibita levantur in dies, valet alter plus cotidie, alter videt. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Sed utrum hortandus es nobis, Luci, inquit, an etiam tua sponte propensus es? 


	An hoc usque quaque, aliter in vita?
	Illud quaero, quid ei, qui in voluptate summum bonum ponat, consentaneum sit dicere.
	Quae cum ita sint, effectum est nihil esse malum, quod turpe non sit.



Ita fit cum gravior, tum etiam splendidior oratio. Quodsi vultum tibi, si incessum fingeres, quo gravior viderere, non esses tui similis; Sed quoniam et advesperascit et mihi ad villam revertendum est, nunc quidem hactenus; Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? Ita fit cum gravior, tum etiam splendidior oratio. Tum Quintus: Est plane, Piso, ut dicis, inquit. 


